Menù

Privacy Policy
--------------

Informativa sul trattamento dei dati personali – Regolamento UE 679/2016 in materia di protezione dei dati personali
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Il Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu, Titolare del trattamento, in osservanza del D.lgs. 196/2003 come novellato dal D.lgs. 101/2018 (di seguito “Codice Privacy”) e il Regolamento (UE) 2016/679 (di seguito “GDPR”), fornisce le dovute informazioni in merito al trattamento dei dati personali acquisiti tramite la consultazione del sito web. L’informativa è da considerarsi valida solo per questo sito web e non anche per altri siti web eventualmente consultati dall’utente tramite link. Il Titolare non è da considerarsi in alcun modo responsabile dei siti internet di terzi.

L’informativa si ispira anche alla Raccomandazione n. 2/2001 che le autorità europee per la protezione dei dati personali, riunite nel Gruppo istituito dall’art. 29 della direttiva n. 95/46/CE, hanno adottato il 17 maggio 2001 per individuare alcuni requisiti minimi per la raccolta di dati personali on‐line, e, in particolare, le modalità, i tempi e la natura delle informazioni che i titolari del trattamento devono fornire agli utenti quando questi si collegano a pagine web, indipendentemente dagli scopi del collegamento.

L’informativa si ispira inoltre a quanto previsto dalla Direttiva 2002/58/CE, come aggiornata dalla Direttiva 2009/136/CE, in materia di cookie, e al provvedimento del Garante per la Protezione dei Dati Personali “Individuazione delle modalità semplificate per l’informativa e l’acquisizione del consenso per l’uso di cookie” dell’8 maggio 2014.

La presente Informativa è da intendersi quale informativa ai sensi degli artt. 13 e 14 del GDPR.

Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu offre agli utenti la possibilità di interagire con il proprio sito web per consultare o utilizzare i relativi servizi, accessibili attraverso l’indirizzo [www.guarinolab.it](https://www.guarinolab.it/) corrispondente alla home page del sito ufficiale del Titolare. 

Tipologia di dati trattati
--------------------------

### Dati di navigazione

I sistemi informatici e le procedure software preposte al funzionamento di questo sito web acquisiscono, nel corso del loro normale esercizio, alcuni dati personali la cui trasmissione è implicita nell’uso dei protocolli di comunicazione di Internet. Si tratta di informazioni che non sono raccolte per essere associate a interessati identificati, ma che per loro stessa natura potrebbero, attraverso elaborazioni ed associazioni con dati detenuti da terzi, permettere di identificare gli utenti.

In questa categoria di dati rientrano gli indirizzi IP o i nomi a dominio dei computer utilizzati dagli utenti che si connettono al sito, gli indirizzi in notazione URI (Uniform Resource Identifier) delle risorse richieste, l’orario della richiesta, il metodo utilizzato nel sottoporre la richiesta al server, la dimensione del file ottenuto in risposta, il codice numerico indicante lo stato della risposta data dal server (buon fine, errore, ecc.) ed altri parametri relativi al sistema operativo e all’ambiente informatico dell’utente. Questi dati vengono utilizzati al solo fine di ricavare informazioni statistiche anonime sull’uso del sito e per controllarne il corretto funzionamento e vengono cancellati immediatamente dopo l’elaborazione.

I dati potrebbero essere utilizzati per l’accertamento di responsabilità in caso di ipotetici reati informatici ai danni del sito: salva questa eventualità, i dati sui contatti web non persistono per più di sette giorni.

### Dati forniti volontariamente dall’utente

L’invio facoltativo, esplicito e volontario di posta elettronica agli indirizzi indicati nei differenti canali di accesso al sito e la compilazione dei format (maschere) comportano la successiva acquisizione dell’indirizzo del mittente, necessario per rispondere alle richieste, nonché degli eventuali altri dati personali inseriti nella missiva.

In tal caso i dati acquisiti saranno trattati esclusivamente per rispondere alle richieste degli utenti, per esempio, sull’utilizzo di un servizio, su problemi di connessione al sito, su problemi di navigazione al sito, su problemi di accesso ai servizi del sito o su problemi di accesso al proprio account.

### Obbligo o facoltà di conferire i dati

A parte quanto specificato per i dati di navigazione, l’utente è libero di fornire i dati personali riportati nei moduli di richiesta o comunque indicati in contatti con Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu per l’invio di comunicazioni o di eventuale documentazione.

Il mancato conferimento dei dati (es. dati anagrafici, indirizzo e-mail, numero telefonico) necessari a rendere il servizio può comportare l’impossibilità di ottenere quanto richiesto.

Agli interessati è comunque riservato il diritto di chiedere in qualsiasi momento la cancellazione dai servizi di comunicazione per posta elettronica.

Finalità del trattamento e base giuridica
-----------------------------------------

| Finalità | Base giuridica |
| --- | --- |
| Fornire le prestazioni richieste dall’utente, gestire i contratti perfezionati dall’utente, espletare i relativi adempimenti amministrativi, contabili, fiscali e legali, nonché evadere le richieste inoltrate dall’utente. | I trattamenti posti in essere per queste finalità sono necessari per l’adempimento di obblighi contrattuali e non necessitano di uno specifico consenso da parte dell’interessato. |
| Rilevare la sua esperienza d’uso delle nostre piattaforme, dei prodotti e servizi che offriamo e assicurare il corretto funzionamento delle pagine web e dei loro contenuti. | I trattamenti posti in essere per queste finalità si basano su un legittimo interesse del Titolare. |
| Associare i dati personali che lei fornirà Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu o a soggetti terzi nell’ambito di altre iniziative con quelli che Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino SRLU acquisisce per effetto della sua iscrizione a questo sito o del suo utilizzo. | Il trattamento posto in essere per questa finalità si basa su un legittimo interesse del Titolare. |
| InformarLa su iniziative commerciali, con strumenti anche automatizzati, relative a promozioni e/o offerte per le quali potrebbe aver diritto a beneficiare, nell’interesse del Titolare | I trattamenti posti in essere per queste finalità vengono effettuati con lo specifico consenso fornito dall’utente, fatta eccezione per le comunicazioni commerciali relative a prodotti e/o servizi analoghi a quelli già acquistati e/o sottoscritti dall’utente per le quali il trattamento si basa su un legittimo interesse del Titolare rispetto al quale l’utente potrà, comunque, sempre esercitare il suo diritto di opposizione. |
| Comunicare i suoi dati per finalità commerciali e/o promozionali a società terze e/o con le quali Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu potrebbe concludere accordi di partnership: piattaforme di social networking e piattaforme interattive, nonché di telecomunicazioni. | I trattamenti posti in essere per queste finalità vengono effettuati con lo specifico consenso fornito dall’utente. |
| Svolgere attività di profilazione ossia di analisi ed elaborazione di informazioni relative all’utente, alle sue preferenze, abitudini, scelte di consumo e/o esperienze di navigazione. Tale attività viene effettuata anche mediante l’utilizzo di tecnologie quali i cookie (per maggiori informazioni si rimanda al paragrafo “Cookie Policy” della presente Informativa). | I trattamenti posti in essere per queste finalità vengono effettuati con lo specifico consenso fornito dall’utente, fatta eccezione per un’attività di analisi di informazioni elementari relative alle sue preferenze di consumo. |

Luogo e modalità del trattamento
--------------------------------

Il trattamento dei dati connessi ai servizi web del sito si svolge prevalentemente presso la sede della Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu ed eventualmente con la collaborazione di altri soggetti appositamente designati come Responsabili del trattamento. Il trattamento dei dati avviene per il tempo strettamente necessario a conseguire le finalità, anche mediante l’utilizzo di strumenti automatizzati osservando le misure di sicurezza volte a prevenire la perdita dei dati, gli usi illeciti o non corretti e gli accessi non autorizzati.

I dati sono trattati esclusivamente da personale, prevalentemente tecnico, autorizzato al trattamento o da eventuali persone autorizzate per occasionali operazioni di manutenzione, secondo i principi di correttezza, liceità, trasparenza, pertinenza e non eccedenza rispetto alle finalità di raccolta e di successivo trattamento.

I dati personali degli utenti che chiedono documenti o materiale informativo (newsletter, risposte a quesiti, atti e provvedimenti, ecc.) sono utilizzati solo per eseguire il servizio o la prestazione richiesta e sono comunicati a terzi nel solo caso in cui sia a tal fine necessario (servizi di spedizione e simili).

Il trattamento dei dati personali sarà pertanto effettuato anche con l’utilizzo di procedure automatizzate nei modi e nei limiti necessari per perseguire le predette finalità garantendo la sicurezza e la riservatezza dei dati stessi.

### Periodo di conservazione

I dati verranno conservati per un periodo di tempo non superiore al conseguimento delle finalità, (“principio di limitazione della conservazione”, art.5, del Regolamento UE 679/2016) o in base alle scadenze previste dalle norme di legge, sempre che non risulti necessario conservarli ulteriormente per difendere o far valere un diritto o per adempiere a eventuali ulteriori obblighi di legge o ordini delle Autorità.

### Destinatari dei dati

Nell’ambito delle finalità sopra indicate, i suoi dati potranno essere comunicati a:

* Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu che svolge parte delle attività di trattamento e/o attività connesse e strumentali alle stesse per conto del Titolare, e che saranno all’uopo nominate responsabili del trattamento ex art. 28 del GDPR;
* altri soggetti terzi che svolgono parte delle attività di trattamento e/o attività connesse e strumentali alle stesse per conto del Titolare. Tali soggetti saranno altresì nominati responsabili del trattamento ex art. 28 del GDPR;
* singoli individui, dipendenti e/o collaboratori del Titolare, a cui sono state affidate specifiche e/o più attività di trattamento sui suoi dati personali. A tali individui sono state impartite specifiche istruzioni in tema di sicurezza e corretto utilizzo dei dati personali e vengono definiti come le persone autorizzate al trattamento dei dati personali sotto l’autorità diretta del Titolare o del Responsabile del trattamento.

### Trasferimento dei dati all’estero

Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu potrebbe trasferire i suoi dati personali a terze parti ubicate in Stati non appartenenti all’Unione Europea ovvero allo Spazio Economico Europeo. In tale circostanza, tali terze parti saranno nominate Responsabili del trattamento ai sensi e per gli effetti di cui all’articolo 28 del GDPR e il trasferimento dei suoi dati personali a tali soggetti, limitatamente allo svolgimento di specifiche attività di trattamento, sarà regolato in conformità a quanto previsto dal capo V del GDPR.

### Diritti dell’interessato

In base all’art. 15 e seguenti del Regolamento UE gli interessati (persone fisiche a cui si riferiscono i dati), possono esercitare in qualsiasi momento i propri diritti ed in particolare il diritto di accedere ai propri dati personali, di chiederne la rettifica o la limitazione, l’aggiornamento se incompleti o erronei e la cancellazione se raccolti in violazione di legge, nonché di opporsi al loro trattamento fatta salva l’esistenza di motivi legittimi da parte del Titolare.

A tal fine è possibile rivolgersi al Titolare.

Si informa infine che è prevista la possibilità di proporre reclamo all’Autorità di Controllo Italiana – Garante per la protezione dei dati personali – Piazza di Montecitorio n. 121 – 00186 Roma. 

Dati di contatto del Titolare del trattamento
---------------------------------------------

Il Titolare del trattamento dei dati personali effettuato mediante il sito web è Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu, con sede legale in Napoli, Parco Margherita 24, sede operativa: Via Ferriera, 61 presso Vivendi, Avellino.

Aggiornamento della presente Privacy Policy
-------------------------------------------

Eventuali aggiornamenti saranno sempre pubblicati a questo link. La presente Privacy Policy è stata aggiornata il 16/06/2023.

* 

Headquarter

Vivendi - Avellino

Email

info@guarinolab.it

WhatsApp

#### Qualità e privacy

#### Risorse utili

#### Servizi esclusivi

#### Sedi

#### Accessi dedicati

© 2024 Centro Diagnostico e di Analisi Mediche A. Guarino srlu  
Sede legale: Parco Margherita, 24 - 80121 Napoli  
CF-PI 03569560638 - RS NA 4106 - REA NA 338101  
With **❤** [FL3R](https://www.linkedin.com/in/armandofiore)

##### Ci teniamo alla tua privacy

Questo sito utilizza cookie e tecnologie similari per il funzionamento e l'erogazione dei servizi in esso presenti nonché, previo consenso, di cookie analitici per comprendere e migliorare l'esperienza di navigazione dell'utente e cookie di profilazione per inviarti pubblicità in linea con le preferenze manifestate nell'ambito della navigazione in rete. Puoi gestire i cookie con queste impostazioni oppure negarli totalmente. Scopri di più sulla nostra [cookie policy](https://www.guarinolab.it/cookie-policy/). La fruizione di questo sito è inoltre legata alla lettura e all'accettazione del nostro [disclaimer](https://guarinolab.it/privacy-policy/disclaimer).  
Accetta tutti

Chiudi

#### Privacy e cookie policy

Questo sito web utilizza i cookie per migliorare la tua esperienza durante la navigazione. Qui puoi impostare i cookie per categoria.

Necessari

 Necessari

Sempre abilitato

I cookie necessari sono essenziali per il corretto funzionamento del sito web. Questa categoria include solo i cookie che garantiscono funzionalità di base e caratteristiche di sicurezza del sito web. Questi cookie non memorizzano alcuna informazione personale.

Funzionali

 Funzionali

I cookie funzionali aiutano a eseguire determinate funzionalità come condividere il contenuto del sito web su piattaforme di social media, raccogliere feedback e altre funzionalità di terze parti.

| Cookie | Durata | Descrizione |
| --- | --- | --- |
| sp\_landing | 1 day | Sp\_landing è impostato da Spotify per implementare il contenuto audio di Spotify sul sito Web e registra anche le informazioni sull'interazione dell'utente relative al contenuto audio. |
| sp\_t | 1 year | Il cookie sp\_t è impostato da Spotify per implementare il contenuto audio di Spotify sul sito Web e registra anche informazioni sull'interazione dell'utente relative al contenuto audio. |

Prestazionali

 Prestazionali

I cookie dedicati alle prestazioni vengono utilizzati per comprendere e analizzare gli indici chiave delle prestazioni del sito web che aiutano a offrire una migliore esperienza utente ai visitatori.

| Cookie | Durata | Descrizione |
| --- | --- | --- |
| AWSALB | 7 days | AWSALB è un cookie di bilanciamento del carico dell'applicazione impostato da Amazon Web Services per mappare la sessione alla destinazione. |

Analitici

 Analitici

I cookie analitici vengono utilizzati per capire come i visitatori interagiscono con il sito web. Questi cookie aiutano a fornire informazioni sulle metriche del numero di visitatori, frequenza di rimbalzo, sorgente di traffico, eccetera.

| Cookie | Durata | Descrizione |
| --- | --- | --- |
| \_\_gads | 1 year 24 days | Google imposta questo cookie sotto il dominio DoubleClick, tiene traccia del numero di volte in cui gli utenti visualizzano un annuncio, misura il successo della campagna e ne calcola le entrate. Questo cookie può essere letto solo dal dominio in cui si trovano attualmente e non terrà traccia di alcun dato durante la navigazione su altri siti. |
| \_ga | 1 year 1 month 4 days | Google Analytics imposta questo cookie per calcolare i dati su visitatori, sessioni e campagne e tenere traccia dell'utilizzo del sito per il rapporto di analisi del sito. Il cookie memorizza le informazioni in modo anonimo e assegna un numero generato in modo casuale per riconoscere i visitatori unici. |
| \_ga\_\* | 1 year 1 month 4 days | Google Analytics imposta questo cookie per memorizzare e contare le visualizzazioni di pagina. |
| \_gat\_gtag\_UA\_\* | 1 minute | Google Analytics imposta questo cookie per memorizzare un ID utente univoco. |
| \_gid | 1 day | Google Analytics imposta questo cookie per memorizzare informazioni su come i visitatori utilizzano un sito Web creando al contempo un rapporto analitico sulle prestazioni del sito Web. Alcuni dei dati raccolti includono il numero di visitatori, la loro provenienza e le pagine che visitano in modo anonimo. |
| CONSENT | 2 years | YouTube imposta questo cookie tramite video di YouTube incorporati e registra dati statistici anonimi. |

Pubblicità

 Pubblicità

I cookie pubblicitari vengono utilizzati per fornire ai visitatori annunci e campagne di marketing pertinenti. Questi cookie tracciano i visitatori attraverso i siti Web e raccolgono informazioni per fornire annunci personalizzati.

| Cookie | Durata | Descrizione |
| --- | --- | --- |
| \_\_gpi | 1 year 24 days | Il servizio Google Ads utilizza questo cookie per raccogliere informazioni su più siti Web per il retargeting degli annunci. |
| DSID | 1 hour | This cookie is set by DoubleClick to note the user's specific user identity. It contains a hashed/encrypted unique ID. |
| IDE | 1 year 24 days | I cookie Google DoubleClick IDE memorizzano informazioni su come l'utente utilizza il sito web per presentargli annunci pertinenti in base al profilo dell'utente. |
| NID | 6 months | Google imposta il cookie per scopi pubblicitari; per limitare il numero di volte in cui l'utente visualizza un annuncio, per disattivare gli annunci indesiderati e per misurare l'efficacia degli annunci. |
| test\_cookie | 15 minutes | Il sito doubleclick.net imposta questo cookie per determinare se il browser dell'utente supporta i cookie. |
| VISITOR\_INFO1\_LIVE | 5 months 27 days | YouTube sets this cookie to measure bandwidth, determining whether the user gets the new or old player interface. |
| YSC | session | Youtube sets this cookie to track the views of embedded videos on Youtube pages. |
| yt-remote-connected-devices | never | YouTube imposta questo cookie per memorizzare le preferenze video dell'utente utilizzando i video di YouTube incorporati. |
| yt-remote-device-id | never | YouTube imposta questo cookie per memorizzare le preferenze video dell'utente utilizzando i video di YouTube incorporati. |
| yt.innertube::nextId | never | YouTube sets this cookie to register a unique ID to store data on what videos from YouTube the user has seen. |
| yt.innertube::requests | never | YouTube sets this cookie to register a unique ID to store data on what videos from YouTube the user has seen. |

Senza categoria

 Senza categoria

I cookie non categorizzati includono cookie di categoria mista e/o incerta, ma potrebbero essere inseriti in una categoria appropriata in futuro.

| Cookie | Durata | Descrizione |
| --- | --- | --- |
| loglevel | never | No description available. |

ACCETTA E SALVA

Powered by [](https://www.cookieyes.com/)
